{
  "Home": "主页",
  "Speakers": "嘉宾",
  "All Speakers": "演讲者",
  "Registration": "参会注册",
  "About": "论坛介绍",
  "Submit": "论文征稿",
  "Harvard University": "哈佛大学",
  "Contact": "关于我们",
  "Back": "返回",
  "Workshop and Sub-symposium Sessions": "工作室与分论坛",
  "Host": {
    "Name": "主办方",
    "Language": "语言",
    "Date": "日期",
    "Location": "地点",
    "Details": {
      "Name": "哈佛中国教育论坛(CES)；香港教育大学",
      "Language": "普通话和英语",
      "Date": "2025年5月8日-2025年5月10日",
      "Location": "香港教育大学大埔校园"
    }
  },
  "Cover Image": "/img/poster/cover_zh_Hans.jpg",
  "Collapse": "收起",
  "Show More": "展开",
  "PopWindow": {
    "Title": "投稿链接",
    "Content": "请点击此处提交论文"
  },
  "Invite Speakers": "邀请嘉宾",
  "Guest of Honor": "荣誉嘉宾",
  "Keynote Speakers": "主题演讲嘉宾",
  "Track Workshop Chair": "分会场主席",
  "Organizing Committee": "组织委员会",
  "Media": {
    "Title": "联系我们",
    "Redbook": {
      "Name": "小红书",
      "Intro": "小红书请关注：",
      "Details": "哈佛CES香港教大联合论坛"
    },
    "Wechat": {
      "Name": "微信公众号",
      "Intro": "公众号请关注：",
      "Details": "Harvard CES-EdUHK"
    },
    "Email": {
      "Name": " ",
      "Details": "详情请咨询：{0}"
    }
  },
  "Symposium": {
    "Title": "论坛简介",
    "Click": "详情请点击论坛介绍",
    "Title Long": "哈佛CES-香港教育大学\n\n新兴科技与未来人才联合论坛",
    "Intro": "由哈佛中国教育论坛和香港教育大学 联合举办的“新兴科技和未来人才联合论坛会”，将于2025年5月8日至10日在享有“亚洲盛世之都”的中国香港举行。香港教育大学的全球新兴技术研究院非常荣幸地担任这次活动的东道主，并热烈欢迎世界各地的嘉宾。这为期三天的活动，将深入研究人工智能、元宇宙和智能现实等新兴技术在教学、培训和人才发展中的整合与应用。\n\n此次以技术和未来为主题的论坛将汇聚顶尖学者、行业领袖、人才培养专家以及博士和研究生。丰富多彩的议程包括主题演讲，多种形式的工作室和分会场讨论，从开发人工智能工具和AI伦理实践的研讨到聚焦人工智能驱动的个性化学习；从教学设计以及创新与未来思维培养到名人云集的主题演讲和圆桌讨论。参会者将通过平行分会深入探讨人工智能、元宇宙、计算教育、研究分析、教育未来，创造力和人才培养等广泛议题，开启一场知识的盛宴。",
    "Details": "由哈佛中国教育论坛和香港教育大学 联合举办的“新兴科技和未来人才联合论坛会”，将于2025年5月8日至10日在享有“亚洲盛世之都”的中国香港举行。香港教育大学的全球新兴技术研究院非常荣幸地担任这次活动的东道主，并热烈欢迎世界各地的嘉宾。这为期三天的活动，将深入研究人工智能、元宇宙和智能现实等新兴技术在教学、培训和人才发展中的整合与应用。\n\n此次以技术和未来为主题的论坛将汇聚顶尖学者、行业领袖、人才培养专家以及博士和研究生。丰富多彩的议程包括主题演讲，多种形式的工作室和分会场讨论，从开发人工智能工具和AI伦理实践的研讨到聚焦人工智能驱动的个性化学习；从教学设计以及创新与未来思维培养到名人云集的主题演讲和圆桌讨论。参会者将通过平行分会深入探讨人工智能、元宇宙、计算教育、研究分析、教育未来，创造力和人才培养等广泛议题，开启一场知识的盛宴。\n\n哈佛中国教育论坛由哈佛教育学院于2010年发起，旨在为中美教育工作者、学者、决策者和领导人搭建深度交流和长期合作的桥梁。香港教育大学是香港最大的教师教育高等学府。教大在《美国新闻与世界报道》2024-2025年全球最佳大学排名中，于教育与教育研究方面位列全球第六。2025年的哈佛中国教育论坛， 除了在哈佛举行之外，还将携手香港教育大学共同打造一场突破性的联合论坛。知识分享无国界！这是加强中美高校及企业合作的一次开创性尝试，旨在将这一标志性的哈佛中国教育论坛的影响力扩展至亚洲。\n\n在香港教育大学校长李子建教授团队和哈佛中国教育论坛的鼎力支持下，本次论坛将汇聚来自哈佛、斯坦福、剑桥、多伦多大学和北京大学等全球知名高校的杰出演讲者，以及来自中国大陆和中国香港特别行政区的技术和教育政策制定者及专家。我们很荣幸地邀请到了来自国内顶尖大学的校长，哈佛教育学院的杰出教授和校友，知名企业的高管，以及香港教育大学国际知名的教授发表主题演讲。凭借前瞻性的思维、卓越的领导力和高瞻远瞩的视野，他们的分享将为全球听众带来对知识的热爱和对未来的多方面理解。博士和硕士生们也将有机会跟世界级的专家们分享自己在融合新兴技术、教育和人才培养等方面的前沿见解和研究动态。哈佛团队还将精心策划主题研讨会，为所有参会者提供与哈佛精英面对面交流的宝贵机会。\n\n这场论坛将不仅是一场知识的盛宴，更是一次多元化思维在不同时空交汇的火花碰撞！"
  },
  "Organised by": "主办单位：",
  "In collaboration with": "合作伙伴：",
  "Organisers and Partners": "主办单位与合作伙伴",
  "Symposium Introduction": "论坛介绍",
  "Symposium Location": "论坛地点",
  "Symposium Time": "论坛议程",
  "Harvard China Education Symposium": "哈佛中国教育论坛(CES)",
  "The Education University of Hong Kong": "香港教育大学",
  "Workshop": "工作室",
  "Poster": "海报",
  "Track": "Track",
  "Sub-symposium Sessions Submit": "分论坛投稿",
  "server": {
    "Keynote Speakers": {
      "id1": {
        "description": "李子建教授是教育界杰出的学者和领导者，现任香港教育大学校长及课程与教学讲座教授。他整个的职业生涯对课程和教学作出了重大贡献，曾担任香港教育大学学术及首席副校长，香港中文大学（中大）教育学院院长。曾获中大颁发校长模范教学奖，拥有广泛的研究背景，专注于多个教育领域。李教授的学术文献广获征引，积极带领教育研究及发展项目，过往成功取得不少校外拨款。李教授身兼多份本地、区域及国际期刊的编辑委员会成员或顾问，著作甚丰，已出版及编辑逾二十五本著作。他的教育研究及发展项目屡获殊荣，荣获联合国教科文组织区域教育发展与终身学习教席。",
        "name": "李子建教授",
        "title": "香港教育大学校长、课程与教学讲座教授"
      },
      "id2": {
        "description": "",
        "name": "任友群教授",
        "title": "山东大学常委书记，教育学博士，教授，中国教育学会副会长，全国教育专业学位研究生教育指导委员会副主任委员"
      },
      "id3": {
        "description": "在成为高级研究员之前，Chris Dede教授在Timothy E. Wirth担任了年的教学技术领域教授。他的兴趣是开发用来迎接21世纪的机遇和挑战的新型教育系统。他的研究领域包括新兴学习技术、将技术融入大规模教育的改进计划、制定支持教育转型的政策以及领导教育创新。目前，Dede是美国国家科学基金会资助的国家成人学习和在线教育人工智能研究所的联合首席研究员。他联合创办了“Silver Lining for Learning”计划，开发了一个用于扩大教育创新规模的模型框架。",
        "name": "Chris Dede教授",
        "title": "哈佛大学特聘教授、高级研究员"
      },
      "id4": {
        "description": "王士进博士，现任讯飞研究院执行院长、认知智能全国重点实验室副主任、中国科学技术大学兼职教授、博导。他主要从事信号处理、大模型、行业智能等研究，获国家科技进步一等奖、省科学技术奖一等奖、吴文俊人工智能科技进步奖一等奖、中国青年五四奖章集体、中国科协求是杰出青年成果转化奖，带领团队获得 SQuAD、GLUE、VCR等十几项国际比赛冠军。他主导了“讯飞星火大模型技术及应用”项目，发布了国内领先的星火大模型，并持续赋能多个行业应用。",
        "name": "王士进博士",
        "title": "科大讯飞研究院执行院长，中国认知认知智能全国重点实验室副主任"
      },
      "id5": {
        "description": "王敏娟教授是新上任的香港教育大学新兴技术与未来教育讲座教授、全球新兴技术学院联席执行院长，《IEEE学习技术学报》（IEEE TLT Journal）的主编。王教授的研究专长涉猎不同学科，尤其是在STEM教育、由新兴科技实现的未来教育（学习创念及培育人类责任感）、元宇宙与沉浸式学习，以及人工智能（包括AIGC）在教学、学习和培训的设计与实施。她是一位极具影响力的作家和国际知名学者，曾在超过 45 次会议上发表主题演讲。她在Nature旗下HSSC期刊、《计算机与教育》（Computers & Education）、IEEE-TLT（Transactions on Learning Technologies）期刊、《英国教育技术期刊》（British Journal of Education Technology）和《教育技术与社会》（ETS (Education Technology and Society)）等检索英文期刊上，发表过大量有影响力的文章。此外，她的教学和研究还被国内顶级核心期刊（如《教育研究》）收录。作为IEEE教育学会的资深会员，她为 IEEE 和其他学术界做出了巨大贡献。最近，她被哈佛大学的Chris Dede教授提名为在国际学术界有很高的知名度的iLRN Scholar（沉浸式学习研究协会学者）。",
        "name": "王敏娟教授",
        "title": "香港教育大学新兴科技与未来教育讲座教授、应用政策研究及教育未来学院联席副院长、Global Institute for Emerging Technologies联席执行院长"
      },
      "id6": {
        "description": "Yew-Soon Ong现为新加坡南洋理工大学 (NTU) 计算机科学与工程学院计算机科学系校长讲座教授。同时，他还是新加坡科技研究局 (A*STAR) 首席人工智能 (CAS) 科学家。在 NTU，他目前担任新加坡电信-南洋理工大学认知与人工智能联合实验室 (SCALE&#64;NTU) 联席主任。他曾于 2016 年至 2018 年担任南洋理工大学计算机科学与工程学院 (SCSE) 院长，于 2016 年至 2022 年担任数据科学与人工智能研究中心 (DSAIR) 主任，于 2008 年至 2015 年担任计算智能中心主任，并于 2013 年至 2017 年担任数据分析与复杂系统项目 Rolls-Royce&#64;NTU 企业实验室的项目首席研究员。",
        "name": "Yew-Soon Ong博士",
        "title": "新加坡南洋理工大学校长讲座教授，计算机科学学士，工学硕士，博士"
      },
      "id7": {
        "description": "Paul Kim（1970 年出生）现任美籍韩裔首席技术官兼斯坦福大学教育研究生院副院长，自 2001 年以来一直担任此职。在斯坦福大学工作期间，除了教授教育学院的研究生课程外，他还一直在领导涉及学习技术设计、教育研究和社区发展的项目。Kim 领导的项目涉及学习技术设计、教育研究和社区发展。Kim 还与许多国际组织合作，为发展中国家服务极度匮乏的社区开发移动赋权解决方案。在最近对拉丁美洲、非洲和印度的考察中，他研究了高度可编程的开源移动学习平台对识字、算术和创业教育项目（如数学游戏、讲故事和模拟农业）的影响。",
        "name": "Paul Kim（斯坦福大学）",
        "title": "企业家、前首席技术官兼斯坦福大学教育研究生院副院长"
      },
      "id8": {
        "description": "陈康琪Anny拥有哈佛大学教育领导、组织和创业学硕士学位，是哈佛大学教育研究生院的一名讲师。她研究人工智能对教学的影响，重点关注通过教育技术促进公平和多样性。Anny 是第 15 届哈佛中国教育研讨会主席，也是哈佛大学教育研究生院跨文化教育协会和国际 STEAM 网络的创始人。她拥有悉尼大学商学和法学双学位，在美国、英国、澳大利亚、法国、日本、中国大陆和香港的金融、教育和技术领域拥有十多年的工作经验。此外，Anny 还创办了全球中国企业家网络，指导了 500 多名留学生。她致力于促进教育领域的国际交流和跨学科合作。",
        "name": "陈康琪 Anny",
        "title": "哈佛大学讲师，哈佛中国教育论坛主席"
      }
    }
  }
}